首登艦觀演 蔡英文：非與習對抗 專家：兩岸皆出精銳 中國大陸壓倒性優勢

首登艦觀演 蔡英文：非與習對抗 專家：兩岸皆出精銳 陸壓倒性優勢
是深具信心」。

黃東：台剩美國牌可出

澳門國際軍事學會會長黃東對本報，兩岸都拿出最好的東西，明顯今時今日台灣同大陸「無得比」。

[red]澳門國際軍事學會會長黃東［/red]對本報，兩岸都拿出最好的東西，明顯今時今日台灣同大陸「無得比」。

同支那人無分別，日日打飛機！

到打仗時見真章

肯統一呀屌你老母

咁撚勁連金門都收唔返

垃圾

台灣已死

台灣佬話自己防空網好勁

專家食屎啦

台軍用的是美制軍艦，級別型號久經戰陣，點都好過陣容龐大而未試過實戰的儀仗艦隊

留名睇老解喺台灣東面發動襲擊

澳門狗都學人評軍事

咁以軍力來講就真嘅，雖然好唔想認
但家陣真係得美國有得對冚

解放軍100小時奪台？ 副參謀總長：我笑了
2018-04-13

〔記者涂鉅旻／台北報導〕立法院外交及國防委員會昨邀國防部副部長張冠群上將等人，針對中國軍機遠海長訓，我方因應作為進行秘密專案報告、公開詢答。民進黨立委王定宇昨問，有中國解放軍中將放話指出，「如台海爆發戰事，可在一百個小時內攻下台灣」；對此，副參謀總長兼執行官陳寶餘直言，聽到相關報告時，「我就笑了」，更直指此事不可能。

中方嗆不給美日調兵救援機會
中國解放軍中將王洪光日前在中國官媒「環球網」發表文章，指中國解放軍有能力在一百個小時內攻台，也不給美國、日本調集重兵救援的機會。

對此，王定宇昨詢問陳寶餘看法。陳寶餘二度表示「不可能」，他還說，我國空防水準相當嚴密，國軍平時已有相關準備，如他國欲攻擊我國，都有反應準備，中國解放軍不可能成功；且聯參單位向他報告此事時，「我在這裡不好意思講，他（聯參單位）跟我報告時，我就笑了。」但他擔心如發表其他評論，恐發生其他效應，因此不另評論此事。

王定宇詢問，王洪光曾任中國解放軍軍區副司令，是否為打心理戰作為？「你（陳寶餘）笑的意思，是他（王洪光）的無知，以及我方的準備」，這番詮釋是否無誤？陳寶餘給予肯定回應。

國民黨立委呂玉玲問，如果中國軍機、軍艦遭遇狀況，需要我方提供停泊地點，國軍是否同意？空軍參謀長劉任遠表示，基於人道立場，會適時提供協助。海軍參謀長李宗孝則說，搜救屬國家整體工作，因此「哪一種船近，就會去救援」，畢竟人命最重要。

民進黨立委蔡適應則問，我國東北方防空識別區和中國防空識別區重疊，過去有無我方軍機在該地遭中國驅離的案例？劉任遠表示，目前尚無類似案件發生，如有必要，空軍仍會到該空域演訓。

蔡適應亦呼籲，日本防衛省針對中國、俄國軍機航訓，皆會第一時間公布詳細資訊，反觀我國雖掌握中國軍方動態，卻對外僅以一、兩句話帶過，盼國防部應該做得更多，甚至比照日本自衛隊適度公布資訊，才能讓國人安心。

我好想知道點樣可以喺太平洋果邊打台灣，大陸無可能出到第一島鏈咖

美國都話唔容許中、台一方改變現有狀況

漁船

唔錯幾好笑

有名你叫"空心菜"
唔敢放阿扁 驚威脅到自已權位

只剩美國牌可出
剩係美國牌咪夠贏喇支那飛機狗

"台剩美國牌可出"
仲唔夠?
中國對台優勢, 但美國對中國咪又係優勢

唔搞咪唔搞⋯⋯住囉

實質上都係獨立架啦

美國而家又開始喺敍利亞練兵試武器

蔡未坐過政治監
只係一名家境富裕學者

台澎主權都唔係中國
除大清外族統治過
自古以來中原政權曾幾何時統治過台澎？

你on99

國共將內戰延伸至台澎
當年老蔣唔肯用台灣名稱加入聯合國
其目的係人都知
中美聯防條約無包金馬
美聲明條約不涉及台澎主權

一個副參謀總長你想佢點答？
唔通話：係呀，我地唔掂架啦

連台仔當完兵都唔睇好台灣國防…外人就咁睇好。

雖然我咁講，但我唔認為共軍可以輕易取到台灣，至少唔係代價輕微先。

中國大台灣咁多邊個唔知冇得打

若果支那推香港人上前線做炮灰呢

台灣應該改變國防策略，買多D小型潛艇同埋導彈有事就射三峽，水面冇得打

M1A1太重 美國都話台灣地形唔啱用

攻唔赢但有能力自保

仲係帝制 保住個皇帝
如果真係打 指揮權可能係美爸度

日本係水底起番部大和號出嚟分分鐘都夠中國啲戰艦打

台灣守唔守到都唔係重點，佢係美國保護國先係重點，是但一粒飛彈打落台灣，美日韓自動參戰，老美又可以拉盟友英法澳，大陸攻台同自殺無分別。

btw 台灣點都係炮灰

香港人死先

吹大啲

m1a1 過重 不適合台灣地形

甲午戰爭，中國大過日本咁多，結果係點

咁計不如問台灣幾時反攻大陸 唔明點解要鑽牛角尖

我只係話中國強台灣弱呢個情況係人都知唔洗個專家專登提出黎

派里級幾捱得打

單計中臺佢無講錯 不過人地有第七艦隊 竹共得架半廢練習艦

如果由得你攻台灣 以後邊個仲敢同美國結盟
北約可以解散

溫馨提示
RIMPAC 2018 就快到

打飛機你就叻
冇美國
你地支狗就冇地方移民啦

主權暫時仍然由美日hold住

“依家中國強大了 幾時輪到你美國話事”

我上美國討論區
啲現役美軍軍人夠話美軍唔多掂啦

已經嚇到國軍人人膽戰心驚
驚訝支那打飛機水平咁高
一句到尾
打左未
緬甸你地支狗都唔夠膽打啦

人地對比起佢地精英啊
唔係對比你地支那
你地支那連比都冇資格比啦

的確
我眼見上上下下所有同事
未見過一個摺被可以起角的
步操又唔齊 仲有一大堆其它缺點

你地軍備唔夠外星人打呀 去練摺被啦

打起上嚟, 台灣一樣可以射飛彈去北京上海, 最多咪攬炒, 唔好當台灣企定定任打唔還手

當年台灣核武已經整到一半.
唔係俾美國STOP咗. 台灣可以擁核獨立. 洗L 怕支那?
當年向美國通水條友. 正仆街嚟.